Algo Trade/程式交易/策略應用 討論

大概搵過下連登舊po，發覺都幾少人玩algo trade，好少人討論，可能高手都收收埋埋
當然都見到有D人就咁推個fb page收四舊水教人啦，我就無join唔評論
另外亦都見到有個圍棋博士daytrade港期，around一年暫時回報都唔錯 5x%
咁當然佢都係會收錢先share code 呢個世界無free lunch

而我就係新手，學左python一個月，玩左quantopian/quantconnect一個月，當初因為想驗證下自己既strategy先去學 。我就玩美股既，當然以下平台都可以用黎test hsi future，簡單講下D平台：
我第一個用既平台就係Quantopian
Quantopian可以用python寫，感覺上較為簡單易用，完全免費，除左某D data，以前有提供同ib/robinhood既live trading
Quantconnect可以用C/java/python寫，但係用python寫落感覺似C# based，backtest 唔收錢，live trade收少少fee， usd20/month
Multichart用easy language，無用過，等其他巴打答，但係純買個software都好似要一皮

以下係我寫既兩個唔同strategy既performance
Aggressive strategy

sp500穩陣型strategy

有機會做個簡單既strategy example俾大家學下，例如rsi30買,70賣
BTW, 唔收錢 ，雖然好似好好賺，0 risk
只係希望大家講多D idea俾我，因為我有D沉迷寫呢D strategy

支持 Sharpe 2.44

LM

Lm

支持分享教學

留名支持

我用開multicharts 一皮野我覺得值得俾
佢功能夠多 做backtest同optimization都好方便
而且係用一世 如果寫到條profitable 既algo 可以好快回本 當係投資

依家我都係一樣沉迷緊寫strategy 基本上差唔多每日都寫咁濟

btw我都想學下python 有機會跟你學野

咁又係 一皮野好快回本
咁multichart 有咩功能 可以點optimize?
可唔可以set哂一堆global variable
然後set一段時間等佢搵最好既parameter?

牛牛都有得玩algo咁先進

可以

佢有試用版 你可以taste下 岩唔岩先
如果要買 就要等到減價先買 好似7k 幾就有

留名

樓主 日後會唔會玩 machine learning?

我之前有留意過 Quantopian
佢好似教學講 machine learning 但唔支援 TensorFlow

近期睇緊 QuantConnect

其實樓主點睇呢兩個平台？

寫strategy同真買係兩回事嚟㗎你覺得自己識寫，快啲用錢試下你就知個分別

lm

backtest 美股， 做出嚟嘅strategies好多都係 墳墓嚟呀

Metatrade4

少少意見，不喜勿插
1. 計咗slipping? Slipping會令freq trading strategy return差好遠
2. 用index benchmark/你portfolio 入面composite stock計一計beta, 18年美股前期都升好多
3. All in sample test/Out sample？冇out sample的話你點simulate 都冇意義(over-optimization)
4. 最好睇/計埋mdd睇下自己風險承唔承受到，想做多一步可以參考car25

以我所知 好似有sklearn
Quantopian易用多user交流
Quantconnect run野比較快

你岩 有好多問題例如樓上講既slippage
我有live trade

你玩美股選股方面有冇心得

1.有計slippage commission
2.我估係fixed amount of stock既問題，一注買既注碼大左(我都唔肯定)，理論上portfolio愈大，就應該要spread得愈散，咁risk就愈細
3.我講個兩個平台有out sample
4.會呀 我仲係學習階段

同埋兩間Q 都係幫你做埋stock split同dividend adjusted
所以做test可能要留意下

點拎到API 可唔可以教下

岩岩過左winter sale

7-8k hkd 後悔無買

backtest完 forward test番一頭半個月得唔得

我用algo買賣外滙，多數唔用rsi，會用一d新既指標，例如混沌指標或者蝴蝶指標(唔同貨幣會有唔同指標)，再加馬丁。

樓主係Day trade定炒Trend?

唔係有數學證明係指數做程式交易等於擲公字
搵殻股同賣資產嘅唔係仲好

唔係

Btw, lm

諗策略先係最難，其他hard knowledge (programming, statistics, finance)其他一個普通碩士生都會識

起碼out sample walk forward 2 years la

巴打用咩軟件
等我都研究下D新指標

Trend

應該話兩樣都有

博士有咩,心得

Q都好似有option trade

留名

SPLN

都無呀我唔太熟coding，入黎留名學野

Lm 學野

開市頭1小時好大波動
會唔會Skip

cTrader

我認為好睇你strategy追求D咩
舉個例子 例如搵D gap up 5%以上既股 追求10%以上既reward
呢類股票breakout頭一兩個鐘波幅最大 volume亦係呢段時間最大
要賣番出去都係揀頭一兩個鐘

我 其實玩咗好多年 想組隊一齊玩但係身邊啲人太廢

真，可能讀電腦系會好啲

做到trade咩？我係佢個網只見佢教你攞data

LM 學野

買data la,d quality 唔同

嗰個要著咗先，係個api嘅中介，
另外有個python library (futu-api)要裝,trade嘅function係晒度

大家覺唔覺香港既algo trade比起台灣/歐美國家既普及程度好似差好遠
係香港search到既果d都係收錢/開班既資訊

定係好似樓主所講 大家都係收埋玩自己果套 冇乜討論既餘地

其實買data先貴
可唔可以分享下邊到買data較抵?

我覺得大陸普及仲高過香港
另外因為我係外國forum玩 我覺得鬼佬都願意交流 會講下人堆code有咩漏 仲見到大陸人日本人自成一角

香港上個D班有冇人上過係學到野?

今日落到262 系統有機轉勢

用rsi bullish divergence or bearish divergence黎trade,命中率70%

齋睇港美短線都係向下

trade咩先?期 股定外匯

命中七成但係輸嘅時候輸一百個percent

期貨，daytrade

岩呀

algo寫得唔好喺墳墓嚟㗎

Set止蝕同止賺，好多人都冇做，做daytrade 風向變得好快，做margin trade先好玩，當然要識玩先得。

其實有咩好討論 做既商品唔同 time frame唔同
Beginning d野更加無野好傾

係呀 algo 一個隱藏既error可以敗身家

都係 開左先發覺無咩好傾 除非share strategy[

香港仲特別 做ALGO既 PROGRAMMER 仲多過TRADER
反而係台灣歐美都係用TS /MC/ NINJATRADER呢D零售野
連平台都唔同 更加無野好傾

平台唔同真係爭好遠 好似學過哂D野咁
可能因為一條友寫 獨得制 想揾人分享下
巴打係行內人？介紹下行內係點？

梗係唔係啦
我只係一般TRADER 主力做YM/CL既DT

RSI 30買 70賣真係得咩？

仲邊有窮人？

我個post exactly就係用rsi做backtest, 講埋6,7成勝率點樣令人輸爆廠，

其實一條策略賺唔賺到錢，勝率可以講係無乜關係

100 percent correct

送大家99% 勝率 策略 隨機買入點 止賺100點 止損30000點

好多人搞唔清勝率同賺錢係冇關係

你個策略 只call不put win硬 100%

巴打，有冇d forum介紹下？

我成日周圍上唔同既堂，
歐陽一心個啲堂幾有用

LM
剛在Winter Sale 買咗MultiCharts,起步中

幾錢？

冇用

上面個個係咪真。歐陽一心？
學野youtube都可以
Breakout Trap:
BTW

巴打好負能量下喎

冇multiple threading 既products出嚟呃錢

USD997 我覺得值.
可能因為有金錢投入,會更認真對待.
比較以前試過用Excel,python, MultiCharts撳兩下就出到Backtesting Report,可以專心build model.

講多啲得唔得

<Multicharts Tutorials 分享>
小弟學Multicharts睇以下三人入門(歐陽一心,知名不具,Eva)

小弟剛剛起步,只能分享教學資源

咪玩啦，300-400可以一試。 如果你用過好多其他平台啦你會覺得呢隻嘢都係垃圾

MC有絕對優勢 特別對新手黎講
外國老一輩既Trader全部都係用Tradestation
你買所有書/雜誌 入面既指標/策略 9成都會有埋EL Code
MC可以無痛轉換 又唔洗用TS 個x32平台
當然想慳錢既話開TS ACC仲好 免費就可以用

我 佢唔好，問題係慢， 如果你好32cores 64 threads cpu, 佢係唔識用盡你嘅電腦資源

以前舊版本係會有呢個BUG 但後來FIX左
除左每RUN完一SET SIMULATION 都可以做到FULL LOAD

外國有咩forum 講呢尐？

如果係咁有幾好， 我之前用過佢係唔識分佈資源

玩左4年Algo 既我揮揮手
一開始用excel formula, 之後用vba, 之後用MC
而家學埋machine learning, 讀緊個master 學data science, 啱啱兩個鐘頭前仲寫完一篇論文(功課黎既)點用ML炒HSI, 估計20天後比今日升定跌既train test result有83%準確率

另外仲有一條題目係點用model prediction係mpf賺錢

我覺得MC只係一件玩具，玩完一大輪之後其實幫助不大。我當年研發既vba版到而家仲work過個mc。 mc optimaization果d係一個自我陶醉既局黎，揾到一個最佳值但通常你解釋唔到點解呢個係最佳值，你用落會無信心。

浮浪師父

留名學野
求入門

幾時再係fb分享下心得

所謂overfitting
btw, 開始引到高手入黎

想問吓ching 你地有無ib reset server後要用手機認證登入既問題?今日問返ib 如來6點就reset server, reset 完又要手機登入，但朝早我訓緊覺搞到mc幫唔到我平倉，有無ching 解決到呢個問題?

浮浪巴打
請問Master d 同學多唔多向Algo發展?

作為紐倫港,我相信大大小小嘅Quantitative Fund正如火如荼,
或者某位正觀看此post嘅巴打會係下一個James Simons

目標很大,路亦很遠,
有冇巴打同小弟一樣,以火影James Simons為目標?

正評代表係同路人

唔多。技術係好重要，但data science最重要都係著重於insight，而唔係沈迷於數字。

我都讀緊data science 不過係香港讀
你邊度讀
而家先岩岩開sem
睇你似外國？

1. 讀U學/自學一套Language(當然對應番相應既平台)： Excel/VB/EasyLanguage/Python/C++/Java(上網有免費course:coursea/edx等); 搵一個平台(自己google)
2. 建立自己既基本策略：睇多D書/youtube channel/research paper/chart
3. 注意事項：
- Data來源/Accuracy/Dividend adjusted?/stock split?/Out sample
- Slippage(volume limit/price limit)
- Commission(Per share/per trade)
- How to call data faster/not repeatedly called
- Leverage control
- Time dalay
- stocks available for shorting in IB
4. Analysis (等上面巴打答)

我依家就咁睇 其實大家係靠數據-策略-交易 咁做 咁其實最重要係個策略？ 因為個程式其實佢睇啱就買？ 咁進階版係咪要ML/AI出個策略

有無興趣TG交流下?

學左做1,2先
請問有咩research 係適合睇?

research paper睇會有一定難度
我有時會係 ssrn or arxiv 度揾

淨係一大堆公式又D 又IN
得閒又有D stats符號都睇死人啦

想問下用MT4寫幾個平倉條件
如果我想其中一個平倉條件只係行一次 直至下次開新倉先再行多次呢個平倉條件

頭先睇緊MC入門 有個位唔係幾明 SET止賺止蝕去BACKTEST係唔好? 求解

一般來講，以停損停利點數跑最佳化往往會得到較好的回測績效，但Curve fitting的機率也升高，實單績效落差就更大，因為最佳化跑出來的停利或停損金額，往往只是刻意躲掉一兩次不利的大跳空，本身並沒有太大意義。因此如果要針對停損停利點數來最佳化，應謹慎為之。

呢兩張先岩

佢係講緊最佳化唔好，唔係話backest唔好，

呢樣係正確

感謝師兄
係好野
見有D research 用大學library 都search 唔到

大師
有冇咩可以指導下我地

THANKS 巴打
咁佢有個功能係Walk Forward, 可以解決到overfitting個問題?

求tg:

有無期權backrest ？

我最多做machine learning嘅部分 出signal親自人手落order，為免出錯中伏。
但想知如果用python嘅話，香港股票邊度有real time或者到最多15分鐘延遲嘅quote

暫時所試,Walk Forward只可舒緩,但解決不到overfitting問題.
或者咁講,Multicharts內置嘅WalkForwardOptimization條件未達自己所想所要,而呢一刻又未識code MC個custom criteria.

請指教 x 2

Thanks 巴打
都估到冇咁完美 改善到已經好好

原來香港有啲證券行有提供mc8中國版
開戶就有7年data 唔使一黎就買國際版

牛牛

yahoo都得啦咁

佢好似delay半粒鐘

用ib gateway 唔好用TWS

成個月唔掂部電腦都得

可唔可以講下開始嘅知識門檻有幾高
statistics
econometrics
finance
stochastic
programming
maths
哩啲每樣要學到幾深

咁你個professor會唔會攞你d strategy自己用?

你講fundamental data? pe Ev/ebitda個D？
我估要fetch csv
利申唔識MC
或者ib俾錢sub

用C#/C++ Code 出DLL, MC import DLL, MC call DLL function,
function出數值, 1=Buy, -1=Sell, 再俾MC Signal做 Backtest.
利申: 未試過, 以前網上聽說.

大陸Multicharts,網上reg俾低電話號碼email,SMS確認,有30日試用,data齊.
試用的話,都幾推薦

想問下algo trade真係可以掙到的嗎？聽個fd講外國好多專門用algo trade ge fund都汁左好多

哇 好煩
唯有用住excel再人手落trade

依家load 唔到data la

睇曬樓主所有內容
好似行得通

邊間

試下睇濶啲，唔好淨係用 historical price of the same ticker.

各位 ching,
想問下你地平時落盤係 limit 定 market?
如果 limit, 有咩位會易啲中或無咁易中？